% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU1}{Registrar profesores}{
		Recursos humanos llenara los datos de un profesor para registrarla en el sistema.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Diego Rosas Cruz}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{recursosHumanos}{Recursos humanos}}
		\UCitem{Propósito}{Se necesita registrar a los profesores para asignarlos a salas y luego asignar niños que vayan a tomar clase con cada uno de estos profesores.}
		\UCitem{Entradas}{nombre, dirección, no. de teléfono.}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{IUX}
		\UCitem{Precondiciones}{El profesor no debe estar registrado.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Habrá un profesor nuevo registrado en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item Si el profesor que intenta registar ya existe el sistema mostrará el mensaje de error y solicitará otra vez los datos.
                \item No se llenaron los datos correctamente; el sistema mostrara en que campos se tiene error y solicitara su corrección.
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU4}{Pantalla principal Recursos Humanos}.
		\UCpaso[\UCactor] solicita registrar un profesor.
		\UCpaso muestra la \IUref{IUX}{Registrar Profesor}.
		\UCpaso[\UCactor] llena todos los datos solicitados para registrar un profesor.
		\UCpaso verifica que ese profesor no esté registrado\Trayref{A}.
		\UCpaso Verifica que todos los datos esten llenados correctamente \Trayref{B}.
		\UCpaso registra el nuevo profesor y muestra al actor el mensaje de éxito {\bf MSGX}:.
	\end{UCtrayectoria}
 %--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El profesor ya existe}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Ese profesor ya está registrado, por favor revise los datos.''.
			\UCpaso Continua en el paso 7 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		
%--------------------------------------
		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Algun dato del formulario incorrecto}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Revise los datos ingresados.''.
                \UCpaso Subraya de rojo los campos que tienen problemas con los datos ingresados.
			\UCpaso Continua en el paso 5 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.