%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU14}{Registrar médico}{
		Recursos humanos registrara al medico de la guarderia para que pueda registrar las incidencias medicas.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Jose Angel Robles Otero}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{recursosHumanos}{Recursos Humanos}}
		\UCitem{Propósito}{Que el medico pueda realizar reportes de los incidentes medicos.}
		\UCitem{Entradas}{Nombre, licencia medica, fecha nacimiento, salario, curp, telefono, direccion.}
		\UCitem{Origen}{Teclado}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Que la licencia medica no este ya registrada.}
		\UCitem{Postcondiciones}{El médico quedara inscrito.}
		\UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item La cedula profesional ya existe por lo que el sistema solicita que la vuelva a ingresar
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \Trayref{IU4}pantalla principal Recursos humanos.
		\UCpaso[\UCactor] solicita registrar medico.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU19}{Registrar médico} .
		\UCpaso[\UCactor] llena todos los datos solicitados para registrar un médico.
            \UCpaso verifica que la licencia medica no este registrada. \Trayref{A}.
		\UCpaso registra la comida y muestra el menú de comidas.
	\end{UCtrayectoria}

%--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{La licencia medica ya esta registrada}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``La cedula ingresada ya se encuentra registrada, favor de corregirla.''.
			\UCpaso Continua en el paso 7.
		\end{UCtrayectoriaA}
		
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.