% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU2}{Registrar padre de familia}{
		Capital humano llenara los datos de un padre o tutor para registrarlo en el sistema.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Diego Rosas Cruz}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{capitalHumano}{Capital humano}}
		\UCitem{Propósito}{Es necesario conocer al tutor o tutores de cada niño que entra en la guardería para poder notificarles cada que se requiera..}
		\UCitem{Entradas}{Nombre, dirección, no. de telefono.}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{IUX}
		\UCitem{Precondiciones}{El padre o tutor no debe estar registrado.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Habrá un padre o tutor nuevo registrado en el sistema y uno o más niños se asignarán a este tutor.}
		\UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item Si el tutor que intenta registar ya existe el sistema mostrará el mensaje de error y solicitará otra vez los datos.
                \item No se llenaron los datos correctamente; el sistema mostrara en que campos se tiene error y solicitara su corrección.
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU5}{Pantalla principal Capital humano}.
		\UCpaso[\UCactor] solicita registrar un padre o tutor.
		\UCpaso muestra la \IUref{IUX}{Registrar Padre o tutor}.
		\UCpaso[\UCactor] llena todos los datos solicitados para registrar un padre o tutor.
		\UCpaso verifica que ese padre o tutor no esté registrado\Trayref{A}.
		\UCpaso Verifica que todos los datos esten llenados correctamente \Trayref{B}.
		\UCpaso registra el nuevo padre o tutor y muestra al actor el mensaje de éxito {\bf MSGX}:.
	\end{UCtrayectoria}
 %--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El padre o tutor ya existe}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Ese padre o tutor ya está registrado, por favor revise los datos.''.
			\UCpaso Continua en el paso 7 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		
%--------------------------------------
		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Algun dato del formulario incorrecto}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Revise los datos ingresados.''.
                \UCpaso Subraya de rojo los campos que tienen problemas con los datos ingresados.
			\UCpaso Continua en el paso 5 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.