% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU4}{Enlazar padre hijo}{
		Capital humano enlazará cada niño con su padre o tutor.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Diego Rosas Cruz}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{capitalHumano}{Capital humano}}
		\UCitem{Propósito}{Es necesario enlazar cada niño con su padre o tutor para saber a quién enviar avisos o llamar en caso de alguna incidencia con el niño.}
		\UCitem{Entradas}{IdNiño, IdPadre}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{IUX}
		\UCitem{Precondiciones}{El niño y el padre que serán enlazados tienen que estar registrados en la guardería.
  El niño no debe estar enlazado con más de dos tutores.
  El padre o tutor puede o no estar enlazado con otros niños.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Un niño y un padre o tutor estarán enlazados en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item El niño que se intenta enlazar ya está enlazado con dos tutores. El sistema mostrará un mensaje de error al enlazar.
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU5}{Pantalla principal Capital humano}.
		\UCpaso[\UCactor] solicita enlazar un niño con un tutor,.
		\UCpaso muestra la \IUref{IUX}{Enlazar niño padre}.
		\UCpaso[\UCactor] Selecciona un padre
        \UCpaso[\UCactor] Selecciona un niño
		\UCpaso verifica que ese niño no esté enlazado con dos tutores.\Trayref{A}.
		\UCpaso enlaza al niño con el padre o tutor y muestra al actor el mensaje de éxito {\bf MSGX}:.
	\end{UCtrayectoria}
 %--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El niño ya está enlazado con dos tutores.}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Ese niño ya está enlazados con dos tutores, por favor escoja otro niño''.
			\UCpaso Continua en el paso 7 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.