% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU5}{Registrar sala}{
		Capital humano llenara los datos de una sala para registrarla en el sistema.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Jose Angel Robles Otero}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{capitalHumano}{Capital humano}}
		\UCitem{Propósito}{Se necesita tener registradas las salas existentes y su capacidad para saber cuantos menores más se pueden aceptar.}
		\UCitem{Entradas}{IdSala, capacidad.}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{IUX}
		\UCitem{Precondiciones}{La Sala no debe estar registrada.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Habrá una sala más registrada en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item Si la sala que intenta registrar ya existe el sistema mostrara el mensaje de error y solicitara otra vez los datos.
                \item No se llenaron los datos correctamente; el sistema mostrara en que campos se tiene error y solicitara su corrección.
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU5}{Pantalla principal Capital humano}.
		\UCpaso[\UCactor] solicita registrar una sala.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU12}{Registrar sala}.
		\UCpaso[\UCactor] llena todos los datos solicitados para registrar una sala.
		\UCpaso verifica que no exista esa sala\Trayref{A}.
		\UCpaso Verifica que todos los datos esten llenados correctamente \Trayref{B}.
		\UCpaso registra la nueva sala y muestra al actor el mensaje de éxito {\bf MSGX}:.
	\end{UCtrayectoria}

%--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{La sala ya existe}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Esa sala ya existe, favor de comprobar los datos de la sala a registrar.''.
			\UCpaso Continua en el paso 7 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		
%--------------------------------------
		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Algun dato del formulario incorrecto}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Revise los datos ingresados.''.
                \UCpaso Subraya de rojo los campos que tienen problemas con los datos ingresados.
			\UCpaso Continua en el paso 5 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.