% \IUref{IUAdmPS}{Administrar Planta de Selección}
% \IUref{IUModPS}{Modificar Planta de Selección}
% \IUref{IUEliPS}{Eliminar Planta de Selección}

% 


% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU6}{Registrar nutriólogo}{
		Recursos humanos registrará a un nuevo nutriólogo.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Diego Rosas Cruz}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{recursosHumanos}{Recursos humanos}}
		\UCitem{Propósito}{Se necesita tener a cada nutriólogo registrado para saber quién está haciendo el menú en caso de que ocurra alguna incidencia.}
		\UCitem{Entradas}{nombre, dirección, numero de telefono.}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{IUX}
		\UCitem{Precondiciones}{El nutriólogo que se busca registrar no debe estar registrado en el sistema..}
		\UCitem{Postcondiciones}{Habrá un nuevo nutriólogo registrado en el sistema.}
	   \UCitem{Errores}{
            \begin{itemize}
                \item Si el nutriólogo que intenta registrar ya existe el sistema mostrará el mensaje de error y solicitará otra vez los datos.
                \item No se llenaron los datos correctamente; el sistema mostrara en que campos se tiene error y solicitara su corrección.
            \end{itemize}
            }
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso muestra la \IUref{IU4}{Pantalla principal Recursos humanos}.
		\UCpaso[\UCactor] solicita registrar nutriólogo
		\UCpaso muestra la \IUref{IUX}{Registrar nutriólogo}.
		\UCpaso[\UCactor] Ingresa datos del nutriólgo
		\UCpaso verifica que el nutriólogo no exista en el sistema..\Trayref{A}.
        \UCpaso Verifica que todos los datos estén llenados correctamente \Trayref{B}.
		\UCpaso registra un nuevo nutriólgo y muestra al actor el mensaje de éxito {\bf MSGX}:.
	\end{UCtrayectoria}
 %--------------------------------------		
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El nutriólogo ya está registrado en el sistema.}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Ese nutriólogo ya está registrado en el sistema, por favor ingrese los datos de un nuevo nutriólogo''.
			\UCpaso Continua en el paso 7 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
  %--------------------------------------
		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Algun dato del formulario incorrecto}
			\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSGX}``Revise los datos ingresados.''.
                \UCpaso Subraya de rojo los campos que tienen problemas con los datos ingresados.
			\UCpaso Continua en el paso 5 del caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.