%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

%\begin{UseCase}[archivo de imágen]{UCX}{Nombre del Caso de uso}{
%--------------------------------------
	\begin{UseCase}{CU9}{Registrar ingesta}{
		El profesor debera registrar la cantidad de comida que ingirio cada infante en cada comida.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Autor}{\color{Gray}Jose Angel Robles Otero}
		\UCitem{Supervisa}{\color{Gray}Ulises Vélez Saldaña.}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{docente}{profesor}}
		\UCitem{Propósito}{Que los padres de familia puedan saber que tanto comieron sus hijos.}
		\UCitem{Entradas}{BoletaInfante, CantidadComida, TiempoComida.}
		\UCitem{Origen}{Pantalla}
		\UCitem{Salidas}{MSGX.}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{El infante debe estar registrado.}
		\UCitem{Postcondiciones}{El infante va a tener registrada una comida del dia.}
		\UCitem{Errores}{ninguno}
		\UCitem{Tipo}{Caso de uso primario}
		\UCitem{Observaciones}{ninguna}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Accede al sistema.
		\UCpaso Muestra la \IUref{IU3}{Pantalla principal profesor}.
		\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar la ingesta de los infantes.
		\UCpaso Muestra la \IUref{IU16}{Registro ingesta}.
		\UCpaso Solicita los datos de la ingesta.
		\UCpaso [\UCactor] Llena los datos de la ingesta de los infantes.
            \UCpaso Muestra el {\bf MSGX}
	\end{UCtrayectoria}


%--------------------------------------
% Puntos de extensión
\subsection{Puntos de extensión}
\UCExtenssionPoint{
	% Cuando:
	Los niños ya comieron y el profesor tiene un momento libre.
}{
	% Durante la región:
	Del paso 4 al paso 9.
}{
	% Casos de uso a los que extiende:
        Ninguno.
}
		
		
		
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.